Докажем, что выбор чтения флага marked в качестве точки линеаризации для contains - это плохо.
Пусть у нас есть список, в котором уже лежит элемент x. Запустим contains(x). Пусть он дошел 
до нашего x-а, нашел его, вышел из цикла while и проверил первое условие в if-е. Пусть теперь
другой поток вызвал remove(x) и вытеснил первый поток. После того, как remove(x) завершится, 
флаг в узле, в котором сейчас стоит contains будет равен true. После этого второй поток
вызовет insert(x), который добавит новый узел со значением x в наш список и завершится. Теперь
первый поток просыпается и читает флаг из того узла, в котором он стоит. Флаг равен true, поэтому 
contains завершается и возвращает false. 
Заметим, что remove и insert в нашей истории упорядочены, поэтому в последовательной истории 
они тоже должны быть упорядочены. Кроме того, т.к. мы выбрали в качестве точки линеаризации 
contains чтение флага, а оно в нашей истории идет после remove и insert, то и в последовательной
истории contains должен выполниться после remove и insert. Но тогда, при последовательном 
выполнении remove, insert и contains, contains вернет true, что противоречит нашей истории.
Значит, чтение флага нельзя выбрать в качестве точки линеаризации для contains.

